<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Никола Стоянов</title>
    <link>//192.168.5.102:8080/bg/</link>
    <description>Recent content on Никола Стоянов</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>bg</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 23:30:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//192.168.5.102:8080/bg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Черен факс от ченге</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/black-fax/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/black-fax/</guid>
      <description>„Черен факс от ченге“ е подривна операция - културна паравоенна дейност, използваща разрушителната сила на спама. В най-основния си смисъл черният факс може да се определи като злонамерено съобщение, по-конкретно плътно изпълнен в черно лист, изпратен в бърза последователност на факс машина. Този акт претоварва резервите от мастило и хартия на машината - материална атака, подобна на дигитална атака за отказ на услуга, която нарушава функционалността на машината и я прави безпомощна.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Картички и Контрабанда</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/the-first-ten/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/the-first-ten/</guid>
      <description>Второто представяне на вече надградената изложба се състоя в София. Изложбата имаше две локации: едната в галерия Харта, а другата инсталация, &amp;ldquo;Първите десет&amp;rdquo; на Никола Стоянов, беше на витрината на арт пространството Posta на един от най-оживените столични булеварди.&#xA;&amp;ldquo;Картички и контрабанда&amp;rdquo; води началото си от случайно намерен архив на Агенция &amp;ldquo;Митници&amp;rdquo;, дирекция &amp;ldquo;Борба с наркотрафика&amp;rdquo;, от периода 1975-1985 г. Служебните бележки, снимките, негативите и докладите маркират фрагменти от рутинната дейност на митниците, като проверките и регулирането на транзита, а също и дипломатическия имидж, който Агенция &amp;ldquo;Митници&amp;rdquo; трябва да поддържа пред международната общност.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ще разбереш, като му дойде времето</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/youll-know/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/youll-know/</guid>
      <description>Като част от фестивала Buna 2 (2024), Ще разбереш, когато му дойде времето се превърна в градска интервенция и инсталация, която изследва границите на изкуството, ремонта и разрухата и се движи в мрачната територия между спонтанния градски кръпка и конспиративната параноя. Ще разбереш, когато му дойде времето незаконно разрушително разрастване в сърцето на град, който винаги се застроява и никога не приютява жителите си. Изградена изцяло от изхвърлени, изоставени и леснодостъпни строителни материали - метални скоби, крепежни елементи и изхвърлени отломки - творбата въплъщава дълбоко вкоренената българска култура на ремонти „направи си сам“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Картички и Контрабанда</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/cards/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 23:29:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/cards/</guid>
      <description>„Картички и контрабанда“ започва от изследването на служебен архив от Агенция „Митници“, Дирекция „Борба с наркотрафика“ от периода 1975-1985. Намерените служебни бележки, фотографии, негативи, справки и докладни записки маркират част от рутината на митническото дело, като проверка и регулация на транзита, но също и дипломатическия образ, който митниците трябва да поддържат пред международната общност. Водещо тук е съмнението, че намерените архиви дават само частичен поглед към организирания „скрит транзит“ - термин, зад който комунистическото управление на Народна република България прикрива контрабандната търговия, осъществявана от Държавна сигурност чрез търговски предприятия и организации.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nature Morte</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/nature-morte/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 23:05:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/nature-morte/</guid>
      <description>Nature Morte е мултимедиен проект, който поставя геофилософския въпрос на терен - върху част от критичната инфраструктура на страната, където достъпът е силно ограничен. В опит да се намерят различни подходи за достигане до земния изкоп и неговото визуализиране са използвани отворени данни от сателитни и геоложки изследвания и измервания, чрез които е изградена дигиталната топографията на мините. Получените от сателитни изображения визуализации могат да бъдат наречени оперативни, като продължение на въведеното от немския режисьор Харун Фароки „оперативно изображение“, обозначаващо „изображения, които не репрезентират обект, а са част от операция“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Образцов Дом</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/exemplary-home/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/exemplary-home/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Долината на смъртта</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/shadow-valley/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/shadow-valley/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Хуморът е учтивостта на отчаянието</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/destructive-sensuality/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/destructive-sensuality/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Хуморът е учтивостта на отчаянието&amp;rdquo; е видеоколаж, който изследва спецификата на деградацията на комерсиалните видеокодеци. Базиран на ключови моменти от визуалното подсъзнание на България, той използва различни методи за контролирано разрушаване и разграждане на образа, основани на структурната компресия във видеоклиповете. Той е част от изложбата &amp;quot; Destructive Sensuality&amp;quot; на София Димова и Никола Стоянов, в която двамата художници романтизират разрушителната динамика на сетивните преживявания, които неусетно стават част от нашето ежедневие.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Латентно пространство</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/latent-space/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 23:15:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/latent-space/</guid>
      <description>Тази изложба е там, където погледът на изкуствен интелект сам чертае живописния хоризонт, дълбаещ в скритите помещения на тайни изследователски центрове, разследващи организации, засекретени бази данни. Въобразено пространство, което машината осветява, изобличавайки вградената за постмодерния субект субверсивност на естетическото преживяване в неговата вътрешна механика, референтност и елемент на незавършеност. Така нареченият шум в комуникационната теория е разпознато информационно поле неподдаващо се на систематизиране. Вместо това алгоритъмът изгражда лица, машини, коридори и облачни пространства в процес на незавършеност.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ре:Процес</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/re-process/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/re-process/</guid>
      <description>&amp;ldquo;РЕ:ПРОЦЕС&amp;rdquo; е изложба която представя фотографии на обекти от всекидневното урбанистичното пространство. В изграждането и разпадането се откриват белези върху градската повърхност, своеобразен език, чрез който се формират и разгръщат различни модалности на явяване. Лесни за откриване, но трудни за вникване, табелите, решетките, висящите кабели ще са нашият вход в един забравен архив на градската тъкан.&#xA;Това, което остава скрито тук, е окото на фотографа зад камерата, гледащо въобразената реалност не от позиция блуждаеща из света, а съблазнена от него.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сива зона/Диспозитив</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/grey-zone/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/grey-zone/</guid>
      <description>Градът - превърнат в сива зона, лишена от хора, от светлини, потопен под вода или изхвърлен в дивия космос, сгънат отвъд практичността, той представлява капсула, лишена от своята природа, лишена от своите структури на властта, лишена от своите социални тела. Еднократна употреба без практика, без знания и опит, без нашите институции и без време - чист асемблаж.&#xA;Проектът представя виртуален градски пейзаж, сглобен от изкривени модели на познатата ни градска среда, пренаредени в неевклидова визия.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Големия Монумент на малкото минало</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/monument/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/monument/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>И-Икса</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/i-ixa/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 23:00:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/i-ixa/</guid>
      <description>Настоящaта изложба е номадска по природа, водена от черното море, което е без пристан и без бряг, далеч от ясния крясък на морска птица. Злокобна прокоба, довята там, където не принадлежи – в планинското подножие. Тази предварителна бележка очертава възможната география на живописната екзистенция, отвъд конкретното пространство.&#xA;И-ИКСА е експресионистичен завой към чистата абстракция. Ход, който съхранява техничността на автора, същевременно скривайки неговия жест в завършените картини. Те биха могли да носят имена като кучи бой, наркоманска хватка, Обсесия, което би ги затворило в нарочно тълкуване.</description>
    </item>
    <item>
      <title>В Процес</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/in-process/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 23:05:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/in-process/</guid>
      <description>Стремежът за обхващане на града като една афектна цялост доведе до раждането на тази изложба. Мислен, структуриран и приведен в изпълнение, той чертае една хиперфикция достъпна само в редките случаи на дисциплиниран делириум. В процесите на изграждане и разпадане се откриват белези върху градската повърхност, своеобразен език, чрез който се формират и разгръщат различни модалности на явяване. Лесни за откриване, но трудни за вникване, табелите, решетките, кофите за боклук, висящите кабели ще са нашия вход в един забравен архив на градската тъкан.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Allegorical Impulse</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/allegorical-impulse/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/allegorical-impulse/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Музика за Нов Нощен Живот</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/work/music-for-a-new-nighlife/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:05:59 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/work/music-for-a-new-nighlife/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Музика за нов нощен живот&amp;rdquo; се занимава с концепцията на Марк Фишър за хаунтология и изгубено бъдеще. Визуално тя показва киматична матрица на един град в движение, на неговите мечти и кошмари и финално на неговата реалност, изпълнена с носталгия. Приливното усещане за турбулентност, разбунено от древните течения на Черно море, ни връща в състояние на фройдистко несъзнание, унила еуфория, соматично разкриваща субекта към базовата носталгия по Едиповата раздяла.&#xA;Предадените обещания на младежката култура отварят сцената за снимки на меланхолични рейвъри, изпаднали в криза на средната възраст.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Технически детайли</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/tech-spec/tech-spec/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 02:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/tech-spec/tech-spec/</guid>
      <description>Този сайт е създаден на ръка от нулата, използва Hugo като HTML генератор и се хоства от Netlify.&#xA;Сайта използва следните шрифтове:&#xA;Stix Two by MicroPress Type Foundry Comfortaa by Johan Aakerlund и двата с лиценз SIL Open Font Licence.&#xA;Заглавната страница представя много-мащабни тюрингови шарки, базирани на статията на Джонатън Маккабе&#xA;Всичкия труд на този уебсайт ако не е казано изрично пада под CC BY-NC-SA 4.0 © Никола Стоянов, 2024</description>
    </item>
    <item>
      <title>Приятели и колеги</title>
      <link>//192.168.5.102:8080/bg/tech-spec/webring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//192.168.5.102:8080/bg/tech-spec/webring/</guid>
      <description>Също оправлявам собствен уеб-кръг, главно фокусиращ,, но не ограничен до, български артисти, писатели, блогъра и тн.: low-loop.xyz&#xA;Този сайт участва в следните уеб-кръгове:&#xA;XXIIVV&#xD;Weird Wide Webring Geekring Listed @ LinkLane.Net&#xD;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
