<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>collab on Portfolio - Nikola Stoyanov</title>
    <link>http://newdegeneration.xyz/categories/collab/</link>
    <description>Recent content in collab on Portfolio - Nikola Stoyanov</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>av0id.biz@gmail.com (Nikola Stoyanov)</managingEditor>
    <webMaster>av0id.biz@gmail.com (Nikola Stoyanov)</webMaster>
    <copyright>Nikola Soyanov, 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://newdegeneration.xyz/categories/collab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Postcards and Contraband</title>
      <link>http://newdegeneration.xyz/work/cards/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>av0id.biz@gmail.com (Nikola Stoyanov)</author>
      <guid>http://newdegeneration.xyz/work/cards/</guid>
      <description>„Картички и контрабанда“ започва от изследването на служебен архив от агенция „Митници“, дирекция „Борба с наркотрафика“ от периода 1975-1985. Намерените служебни бележки, фотографии, негативи, справки и докладни записки маркират част от рутината на митническото дело, като проверка и регулация на транзита, но също и дипломатическия образ, който митниците трябва да поддържат пред международната общност.
Водещо тук е съмнението, че намерените архиви дават само частичен поглед към организирания „скрит транзит“ - термин, зад който комунистическото управление на Народна република България прикрива контрабандата търговия, осъществявана от Държавна сигурност чрез търговски предприятия и организации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grey Zone Dispositive</title>
      <link>http://newdegeneration.xyz/work/grey-zone-dispositive/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>av0id.biz@gmail.com (Nikola Stoyanov)</author>
      <guid>http://newdegeneration.xyz/work/grey-zone-dispositive/</guid>
      <description>The city - transfigured into a gray zone emptied of people, of lights, immersed under water or discarded in the wild cosmos, folded beyond practicality, it represents a capsule emptied of its nature, emptied of its structures of power, emptied of its social bodies. A dispositive without practice, without knowledge and expertise, withoout our institutions and without time - a pure assemblage. The project presents a virtual city-scape assembled out of distorted models of our familiar urban environment, rearanged into a non-euclidian vista.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
