<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>проекти on Никола Стоянов</title>
    <link>/bg/work/</link>
    <description>Recent content in проекти on Никола Стоянов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>bg</language>
    <copyright>Nikola Soyanov, 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/bg/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Postcards and Contraband</title>
      <link>/bg/work/cards/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/bg/work/cards/</guid>
      <description>„Картички и контрабанда“ започва от изследването на служебен архив от Агенция „Митници“, Дирекция „Борба с наркотрафика“ от периода 1975-1985. Намерените служебни бележки, фотографии, негативи, справки и докладни записки маркират част от рутината на митническото дело, като проверка и регулация на транзита, но също и дипломатическия образ, който митниците трябва да поддържат пред международната общност. Водещо тук е съмнението, че намерените архиви дават само частичен поглед към организирания „скрит транзит“ - термин, зад който комунистическото управление на Народна република България прикрива контрабандната търговия, осъществявана от Държавна сигурност чрез търговски предприятия и организации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сива зона / Диспозитив</title>
      <link>/bg/work/grey-zone/grey-zone-dispositive/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/bg/work/grey-zone/grey-zone-dispositive/</guid>
      <description>Градът - превърнат в сива зона, лишена от хора, от светлини, потопен под вода или изхвърлен в дивия космос, сгънат отвъд практичността, той представлява капсула, лишена от своята природа, лишена от своите структури на властта, лишена от своите социални тела. Еднократна употреба без практика, без знания и опит, без нашите институции и без време - чист асемблаж.
Проектът представя виртуален градски пейзаж, сглобен от изкривени модели на познатата ни градска среда, пренаредени в неевклидова визия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>И-Икса</title>
      <link>/bg/work/i-ixa/i-ixa/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/bg/work/i-ixa/i-ixa/</guid>
      <description>Настоящaта изложба е номадска по природа, водена от черното море, което е без пристан и без бряг, далеч от ясния крясък на морска птица. Злокобна прокоба, довята там, където не принадлежи – в планинското подножие. Тази предварителна бележка очертава възможната география на живописната екзистенция, отвъд конкретното пространство.
И-ИКСА е експресионистичен завой към чистата абстракция. Ход, който съхранява техничността на автора, същевременно скривайки неговия жест в завършените картини. Те биха могли да носят имена като КУЧИ БОЙ, НАРКОМАНСКА ХВАТКА, ОБСЕСИЯ, което би ги затворило в нарочно тълкуване.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
