<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Solo on Никола Стоянов</title>
    <link>https://newdegeneration.xyz/bg/categories/solo/</link>
    <description>Recent content in Solo on Никола Стоянов</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>bg</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 23:30:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://newdegeneration.xyz/bg/categories/solo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Картички и Контрабанда</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/the-first-ten/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/the-first-ten/</guid>
      <description>Второто представяне на вече надградената изложба се състоя в София. Изложбата имаше две локации: едната в галерия Харта, а другата инсталация, &amp;ldquo;Първите десет&amp;rdquo; на Никола Стоянов, беше на витрината на арт пространството Posta на един от най-оживените столични булеварди.&#xA;&amp;ldquo;Картички и контрабанда&amp;rdquo; води началото си от случайно намерен архив на Агенция &amp;ldquo;Митници&amp;rdquo;, дирекция &amp;ldquo;Борба с наркотрафика&amp;rdquo;, от периода 1975-1985 г. Служебните бележки, снимките, негативите и докладите маркират фрагменти от рутинната дейност на митниците, като проверките и регулирането на транзита, а също и дипломатическия имидж, който Агенция &amp;ldquo;Митници&amp;rdquo; трябва да поддържа пред международната общност.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nature Morte</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/nature-morte/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 23:05:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/nature-morte/</guid>
      <description>Nature Morte е мултимедиен проект, който поставя геофилософския въпрос на терен - върху част от критичната инфраструктура на страната, където достъпът е силно ограничен. В опит да се намерят различни подходи за достигане до земния изкоп и неговото визуализиране са използвани отворени данни от сателитни и геоложки изследвания и измервания, чрез които е изградена дигиталната топографията на мините. Получените от сателитни изображения визуализации могат да бъдат наречени оперативни, като продължение на въведеното от немския режисьор Харун Фароки „оперативно изображение“, обозначаващо „изображения, които не репрезентират обект, а са част от операция“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Латентно пространство</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/latent-space/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 23:15:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/latent-space/</guid>
      <description>Тази изложба е там, където погледът на изкуствен интелект сам чертае живописния хоризонт, дълбаещ в скритите помещения на тайни изследователски центрове, разследващи организации, засекретени бази данни. Въобразено пространство, което машината осветява, изобличавайки вградената за постмодерния субект субверсивност на естетическото преживяване в неговата вътрешна механика, референтност и елемент на незавършеност. Така нареченият шум в комуникационната теория е разпознато информационно поле неподдаващо се на систематизиране. Вместо това алгоритъмът изгражда лица, машини, коридори и облачни пространства в процес на незавършеност.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ре:Процес</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/re-process/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/re-process/</guid>
      <description>&amp;ldquo;РЕ:ПРОЦЕС&amp;rdquo; е изложба която представя фотографии на обекти от всекидневното урбанистичното пространство. В изграждането и разпадането се откриват белези върху градската повърхност, своеобразен език, чрез който се формират и разгръщат различни модалности на явяване. Лесни за откриване, но трудни за вникване, табелите, решетките, висящите кабели ще са нашият вход в един забравен архив на градската тъкан.&#xA;Това, което остава скрито тук, е окото на фотографа зад камерата, гледащо въобразената реалност не от позиция блуждаеща из света, а съблазнена от него.</description>
    </item>
    <item>
      <title>И-Икса</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/i-ixa/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 23:00:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/i-ixa/</guid>
      <description>Настоящaта изложба е номадска по природа, водена от черното море, което е без пристан и без бряг, далеч от ясния крясък на морска птица. Злокобна прокоба, довята там, където не принадлежи – в планинското подножие. Тази предварителна бележка очертава възможната география на живописната екзистенция, отвъд конкретното пространство.&#xA;И-ИКСА е експресионистичен завой към чистата абстракция. Ход, който съхранява техничността на автора, същевременно скривайки неговия жест в завършените картини. Те биха могли да носят имена като кучи бой, наркоманска хватка, Обсесия, което би ги затворило в нарочно тълкуване.</description>
    </item>
    <item>
      <title>В Процес</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/in-process/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 23:05:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/in-process/</guid>
      <description>Стремежът за обхващане на града като една афектна цялост доведе до раждането на тази изложба. Мислен, структуриран и приведен в изпълнение, той чертае една хиперфикция достъпна само в редките случаи на дисциплиниран делириум. В процесите на изграждане и разпадане се откриват белези върху градската повърхност, своеобразен език, чрез който се формират и разгръщат различни модалности на явяване. Лесни за откриване, но трудни за вникване, табелите, решетките, кофите за боклук, висящите кабели ще са нашия вход в един забравен архив на градската тъкан.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Музика за Нов Нощен Живот</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/music-for-a-new-nighlife/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:05:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/music-for-a-new-nighlife/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Музика за нов нощен живот&amp;rdquo; се занимава с концепцията на Марк Фишър за хаунтология и изгубено бъдеще. Визуално тя показва киматична матрица на един град в движение, на неговите мечти и кошмари и финално на неговата реалност, изпълнена с носталгия. Приливното усещане за турбулентност, разбунено от древните течения на Черно море, ни връща в състояние на фройдистко несъзнание, унила еуфория, соматично разкриваща субекта към базовата носталгия по Едиповата раздяла.&#xA;Предадените обещания на младежката култура отварят сцената за снимки на меланхолични рейвъри, изпаднали в криза на средната възраст.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
