<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Collab on Никола Стоянов</title>
    <link>https://newdegeneration.xyz/bg/categories/collab/</link>
    <description>Recent content in Collab on Никола Стоянов</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>bg</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 23:30:59 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://newdegeneration.xyz/bg/categories/collab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Черен факс от ченге</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/black-fax/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/black-fax/</guid>
      <description>„Черен факс от ченге“ е подривна операция - културна паравоенна дейност, използваща разрушителната сила на спама. В най-основния си смисъл черният факс може да се определи като злонамерено съобщение, по-конкретно плътно изпълнен в черно лист, изпратен в бърза последователност на факс машина. Този акт претоварва резервите от мастило и хартия на машината - материална атака, подобна на дигитална атака за отказ на услуга, която нарушава функционалността на машината и я прави безпомощна.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ще разбереш, като му дойде времето</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/youll-know/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/youll-know/</guid>
      <description>Като част от фестивала Buna 2 (2024), Ще разбереш, когато му дойде времето се превърна в градска интервенция и инсталация, която изследва границите на изкуството, ремонта и разрухата и се движи в мрачната територия между спонтанния градски кръпка и конспиративната параноя. Ще разбереш, когато му дойде времето незаконно разрушително разрастване в сърцето на град, който винаги се застроява и никога не приютява жителите си. Изградена изцяло от изхвърлени, изоставени и леснодостъпни строителни материали - метални скоби, крепежни елементи и изхвърлени отломки - творбата въплъщава дълбоко вкоренената българска култура на ремонти „направи си сам“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Картички и Контрабанда</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/cards/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 23:29:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/cards/</guid>
      <description>„Картички и контрабанда“ започва от изследването на служебен архив от Агенция „Митници“, Дирекция „Борба с наркотрафика“ от периода 1975-1985. Намерените служебни бележки, фотографии, негативи, справки и докладни записки маркират част от рутината на митническото дело, като проверка и регулация на транзита, но също и дипломатическия образ, който митниците трябва да поддържат пред международната общност. Водещо тук е съмнението, че намерените архиви дават само частичен поглед към организирания „скрит транзит“ - термин, зад който комунистическото управление на Народна република България прикрива контрабандната търговия, осъществявана от Държавна сигурност чрез търговски предприятия и организации.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Образцов Дом</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/exemplary-home/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/exemplary-home/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Долината на смъртта</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/shadow-valley/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/shadow-valley/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Хуморът е учтивостта на отчаянието</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/destructive-sensuality/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/destructive-sensuality/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Хуморът е учтивостта на отчаянието&amp;rdquo; е видеоколаж, който изследва спецификата на деградацията на комерсиалните видеокодеци. Базиран на ключови моменти от визуалното подсъзнание на България, той използва различни методи за контролирано разрушаване и разграждане на образа, основани на структурната компресия във видеоклиповете. Той е част от изложбата &amp;quot; Destructive Sensuality&amp;quot; на София Димова и Никола Стоянов, в която двамата художници романтизират разрушителната динамика на сетивните преживявания, които неусетно стават част от нашето ежедневие.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сива зона/Диспозитив</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/grey-zone/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/grey-zone/</guid>
      <description>Градът - превърнат в сива зона, лишена от хора, от светлини, потопен под вода или изхвърлен в дивия космос, сгънат отвъд практичността, той представлява капсула, лишена от своята природа, лишена от своите структури на властта, лишена от своите социални тела. Еднократна употреба без практика, без знания и опит, без нашите институции и без време - чист асемблаж.&#xA;Проектът представя виртуален градски пейзаж, сглобен от изкривени модели на познатата ни градска среда, пренаредени в неевклидова визия.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Големия Монумент на малкото минало</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/monument/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/monument/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Allegorical Impulse</title>
      <link>https://newdegeneration.xyz/bg/work/allegorical-impulse/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 23:30:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://newdegeneration.xyz/bg/work/allegorical-impulse/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
